\paragraph{Noter til Lo-Fi prototypen med Kim, d. 31-01-06}

\textbf{Kunde data}
Savnede et tastetur. Men gik hurtigt med på legen.
Så at Henning og Lise var gift. Og at de har børn.
Misforstod radioknapperne. Det skulle måske være en checkbox. Med hensyn til barn skal det nok være en checkbox.
Brugte han noterner til at fortælle hvem der har sagen. (Klaus tror/mener at kim bruger note feltet ud fra hvad der stod i feltet).
Der var tvivl om hvordan Tilføj Person virkede. 
Fandt hurtig navigationsknapperne og brugte dem flittigt.

\textbf{Formueforhold}
Rest skat hedder Latent skat.
Latent skat = brutto værdien af depot værdien minus 60%.
På listen over formuer mangler de en total sum og sum pr. person.
Han springer mellem de forskellige skærme som han lyster. (Det er hans måde at arbejde på).
Kender ikke til købs prisen på aktierne. Indtastede nuværende pris i stedet for.
Vi har misforstået kurs. Vi kunne lave kurs pr. aktie, eller en samlet pris, hvilket hedder kursværdi.

Børs Kursen er det kurs som aktierne står til lige nu på Børsen.
Kursværdi = antal aktier * kurs pr aktie. Altså hvor mange penge aktierne i det pågældende selskab er værd.

Ønskede et før og nu billede på aktier, så man kan se tab/vind over tid.
Kim overser, at der er tilføj knapper både til aktiver og til passiver. (Klaus mener, at dette kunne afhjælpes med groupboxes).
På skærmbilledet 'tilføj nyt aktiv' som hører til Formueforhold, der fovirrer knappen pensionordning. Den knap skal ikke være der. Pensionsordning på formueforhold (opdatere) forvirrer. De bør ikke være der.
Pensionordninger bør selv opdatere aktiver. 
Når navigerings knapperene bruges så skal de øvrige sider opdateres.
Overskydende skat er overflødig og er blevet fjernet.
Liste over aktiver mangler summer. Pensioner kan være splittede, men behøves ikke.

\textbf{Indtægsforhold}
Der var tvivl om skærmbilledet. 
Bruger udelukkelse metoden. 
Radio knapperne var ikke forstået.
Overskydende skat unødvendig.
Renteudgifter mangler.
Vil gerne taste det hele ind på en gang. Er dette hensigtsmæssigt.
Kim leger med selv om at ikke alting virker. :)
Kim afprøver opdaterer, men forstår ikke hvad det skal bruges til.
Bruger renteindtægter med negativt fortegn for at få sine rente udgifter. Og så på den forskerte person.
Renten skal nu ændres (pga forkert person) ved at flytte noget af renten over på Henning. Hvilket ikke var noget problem da de er gift og har fælles økonomi.

\textbf{Pensionsforhold}
Kim forstod ikke livsvarigt og/kontra antal år på samme side.
Vi har ikke forstået at der er 3 forskellige pensioner: Rate pension (10-25år), engangs og livsvarige.
Der skal byttes om på pensionstype og selskab.
Der mangler Depotværdi, som af sig selv skal opdatere aktiver Depotværdi er den opsparing der er på pensionen i dag.
Liste af pensioner mangler sum om forventet beløb på pensionstidspunktet. Og depot sum, sum ved invalidedækning og sum af dødsdækning.
Der mangler en total sum.
Ville gerne kunne se begge personers pensioner, men er ikke nødvendig.

\textbf{Generelt}
Vi havde forstillelt os at indtastning og rapporting/beregning skulle ses som 2 forskellige ting.
Oplysninger om børn er på 'nice to know' basis, men ikke mere. Ikke alle data skal printes.
Formueforhold er et overbliks billede\ldots

\textbf{Ekstra noter}
Vi skal have lavet en gennemgang af de enkelte punkter der skal indtastes. Dette er dog detaljeringsarbejde og vi fokuserer nu på overblikket.
STATUSSIDE Problematik.
Skal indeholde Aktiver, Passiver og en 'Sum'. (AKT+PAS=SUM)
Kim lavede en skabelon over hvad der skal med i en statusside.
Man skal kunne se Mand, Kone og Samlet.
Der skal være overblik over aktiver, passiver, indkomst og pension årligt.
Pensionsoversigt: Hvordan ser det ud når jeg/vui bliver gamle. Her skal vises både før og efter justeringer.
Hvordan skal man mest optimalt : Hente eksisterende kunder og tidl. sessioner.