\paragraph{Video med Dion d. 25-01-06}

Bearbejdede observationer, Video med Dion 25012006

Efter dette afsnit kommer de oprindelige notater.

Vi har valgt at inddele informationen vi har indsamlet i 5 kategorier efterfuldt af en kronologisk beskrivelse af arbejdsgangen vi så. Sammen med videooptagelserne giver det er godt billede at opstille første LO-FI prototype.

\textbf{Arbejdsgangens flow:}
Der er enighed om at flowet i arbejdsgangen forløber i 3 stadier:\\
1.Oprettelse af kunden.\\
2.Forberedelse af møde med kunden.\\
3.Afholdelse af mødet med kunden.\\
1 og 2 ønskes lejlighedsvis at afholdt samtidigt.

\textbf{Katagorisering:}
1, 2, 3 og 4 Krav og ønsker fra EIKs side.\\
5 Krav, forståelse, problemer rettet mod vores applikation

\textbf{Forløbet}\\
1.Fleksibilitet i systemet. Et primært krav/ønske til systemet. Der skal kunne tastes ind og rettes i data, både før og under selve mødesituationen. Systemet skal være et godt værktøj, og assistere konsulenterne.

2.Professionalisme / visualisering i systemet. Endnu et primært krav/ønske til systemet. Det ser ikke professionelt ud når konsulenten sidder med kunderne og roder med et løst Excel-ark. Yderligere skal de økonomiske implikationer og ændringer i disse overskueliggøres overfor kunderne.

3.Kunde relaterede noter. Vigtigheden af et notesystem i applikationen blev tydeliggjort. Underopdeling af noter i kunde og EIK relaterede noter.

4.EIK relaterede noter. Vigtigheden af et notesystem i applikationen blev tydeliggjort. Underopdeling af noter i kunde og EIK relaterede noter.

5.Herunder problemer i og forståelse af nuværende arbejdsgang og krav, problemer og noter rettet mod udviklingen af vores applikation.

\textbf{1.Fleksibilitet:}\\
Der er forskel på konsulenternes/rådgivernes erfarings-grundlag og begge skal gerne kunne bruge systemet. De erfarne vil gerne have et system der er fleksibelt og som assisterer dem. De uerfarne vil have gavn at et mere strengt og dikterende system
Rådgiver er som sådan indifferent overfor hvilket værktøj han bruger, så længe at det er bedre end det han har nu. Det skal være indtastningsvenligt og gøre det hurtigere og nemmere at korrigere i regnskabet.
Nogle kunder vil have et mere detaljeret overblik, andre ikke.


\textbf{2.Professionalisme og Visualisering:}\\
Procentfordelingen af værdien af de eksisterende aktier er vigtig og må gerne kunne udbygges til f.eks. en lagkage-graf.
Det primære problem er at de ikke kan vise det værktøj frem de har i dag, da dette ikke ser professionelt ud. (Jeg, Klaus kan se problemer i deres arbejdsgang. Dion mener ikke at arbejdsgangen er noget problem.) 

\textbf{3.Kunde relaterede noter:}\\
Der skal være mulighed for at indtaste og danne sig et overblik over kundens personlige forhold (børn, arvinger, skilsmisse, nuværende arbejde, kroniske sygdomme). Specielt hvis det er forhold der har indflydelse på økonomien.
 f.eks særeje. I tilfælde af skilsmisse om der skal der betales hustrubidrag el. ej.
Børn fra tidl. Ægteskaber. (Udgifter der skal deles eller om det er samlet).
Arveret. Hvem arver hvad i tilfælde af død.
Oversigt over kundens ønsker i fremtiden. (eks. Ønske om at flytte til udlandet f.eks)

\textbf{4.EIK relaterede noter:}\\
Noter omkring uklarheder: Er der på baggrund af de økonomiske dokumenter nogen uklarheder og uoverenstemmelser der skal opklares med kunden. Typisk opstået inden egentlig møde med kunden, pga ufuldstændige oplysninger.
Det skal være muligt at se hvem der har oprettet en sag, altså hvem der er 'inde i sagen' og normalt har kundekontakten. Hvem der har lavet hvad i systemet. 

\textbf{5.Krav/problemer/forståelse og noter relateret til vores applikation.}\\
Der regnes i hele tusinder. Dette er i henhold til SPT metoden.
Som søge\-kri\-te\-rier foretrækkes navn, da kunden ikke skal behandles som et tal. Ekstra søge\-mu\-lig\-heder ville dog også være fint.
Oversigten over pension, formuesammensætning, indtægtsforhold skal kunne deles på alle personer i forholdet(ægteskab, parforhold mv.)
Pensioner har et nr. Dette bruges til at kende forskel på flere pensioner i samme pensionsselskab. Giver også mulighed for at søge på dem.
Depotindhold. Der skal være en summation så det let at tjekke om alle forhold er indtastet.
Der skal være link til f.eks. told og skat. Dette bruges når det er ejendom skal værdisættes.
Hvis der er særregler eller udgifter der skal deles, eller om det er samlet. Der skal være mulighed for at taste om der er noget i et parforhold som kan få indflydelse på økonomien. Dette kunne være børn fra tidligere ægteskaber, særeje eller ikke.
Det skal være muligt at se hvem der har oprettet en session, altså hvem der er 'inde i sagen', hvem der har kundekontakten.
Det er et problem at formler er i et separat ark.
Mulighed for at notere præmier på pensioner.

Pension ordninger skal se i en oversigt som er årlig.
Nedsparingsoversigt skal være årlig.
Opsparings oversigt 25-30år kunne deles i 5 årige perioder. Så man kun ser hver femte år.

Invalide dækning er en oversig HER OG NU. Den skal ikke fremskrives.
Det er også et problem at de regneark de sidder med, der kan man komme til at slette forkerte ting.


\textbf{Selve forløbet:}
Dion starter med at åbne et eksisterende regneark fra en tidligere session og bruger dette som skabelon til den nye sag/kunde. Dette kræver at han først manuelt sletter de indtastede værdier i det eksisterende ark. 

Starter med at undersøge kundens (Henning og Lise) formueforhold.
Dion undersøger det udleverede materiale (fra Kims korrespondence med kunden) og kigger på de relevante papirer. (Skatteopgørelser, bank-oversigter, kreditforeningslån, pensionsoversigter). Han taster de relevante total beløb ind for at komme kunne komme frem til kundens formueforhold.
Da intet andet var angivet går Dion ud fra at Henning og Lise har fælles økonomi.
Indtastningen foregår en enkelt person af gangen. Formuen må i systemet gerne være person-specifik.
Dion tjekker at summen på de opgivede tal stemmer overens med del-beløbene og finder ud af at der mangler oplysninger.
Formueresultatet tastes ind før og efter afgift (60\%, når man får udbetalt sin pension før man går på pension).
Links til andre sider bruges til at finde manglende/ekstra info, i dette tilfælde kunne Dion se at kunden bor i en ejerlejlighed, men der er ingen info om denne. Derfor går han på toldskat.dk og ud fra adressen finder lejlighedens værdi, denne regnes med i kundens formue.
Indtaster aktiver(Egenkapital, pensioner, fast ejendom, værdipapirer, kontanter og andet) og passiver(det kunden skylder, gæld/lån).
Indtaster indtægtsforhold, individuelt.
Nu har rådgiveren et overblik over kundens økonomi og gemmer derefter arket på netværksdrevet. Der er intet sikkerhedsproblem i dette, da alle ansatte i realiteten er under samme tro-og-love erklæring.
De enkelte pensioner udspecificeres nu i en ny fane i regnearket, hvilket kræver at rådgiveren (igen) først skal slette de allerede indtastede værdier.
Herefter skal rådgiveren have fat i et regneark med formler for at kigge på det fremtidige aspekt. Dette ligger under Lotus Notes og er mere eller mindre besværligt at finde frem. Ikke optimalt.
Formlerne udfyldes og summerne udregnes.
Der indtastes værdier for kapitalforhold (pension) før og efter afgift (40\%).
Rådgiveren kan nu vurdere fremtidige pensionsforhold ved kundens alder på 65.
'Jo tidligere man går i gang med at betale til en pensions-ordning, jo mindre skal man spare op på grund af rente-effekten'.
Pensionsordninger vises generelt på årsbasis.
Ved vurderinger omkring 20 år frem vil man normalt kigge på de øknomiske forhold i 5 års intervaller.
Rådgiveren kigger nu på livforsikringer/invadilitetsdækning. Disse substitueres af førtidspension fra det offentlige, som modregnes i forhold til den indkomst man har. Dette forhold har ikke ændret sig i meget lang tid og kan derfor betragtes som statisk. 
Dion har letlæselig bog om problematikken. Vi kunne måske tilføje automatisk udregning af statens udbetaling i tilfælde af invaliditet. 'ville være genialt'.