\paragraph{Session 3, 09.02.06}

Prototype 2, færdig udgave af indtastningsdelen

NØGLE: Præcisere hvilke felter der skal være i indtastningsdelen i systemet.

Christians noter

\textbf{Kundedata}
Samboende/samlever: Forskel i forhold til pension, men i praksis ingen forskel. Derfor fjernes 'samboer' status.
Information om selvstændig virksomhed og firmaforhold m.m. kan fint noteres/lægges i notesystemet.
'Ændre person' omdøbes til 'ændre oplysning'
'Fraskildt' omdøbes til 'Enlig'
Information omkring børn kan fint noteres/lægges i notesytemet, fyldestgørende nok.
Et felt til 'udlands-dansker' er ikke nødvendigt, denne info lægges i notesystemet.
Der behøver ikke være plads til mere end 2 personer i person-listen.


\textbf{Indtægtsforhold}
Indtægtsforhold omfatter kun indtægt og udgifter (renteudgifter og skat).
'Vi tænker i skat, men skriver ikke noget om det her' så altid: før skat! Det er vigtigt at fokusere på at alle poster er før skat. Grunden til dette er at man kan rykke rundt på forskellige parametre og poster inden skatten beregnes.

Hvilke information i listboxen: 'Hans, hendes og en total' Altså en kolonne (lodret) til person 1, en til person 2 og en hvor der summeres. I rækkerne (vandret) listes indtægterne. 
Kim kunne godt ønske sig 6 kolonner i alt, hvor fremskrivninger inddrages. Der bliver dog enighed om at holde sig til 'indtastnings-delen' i denne omgang.
Opfattelse: Både Kim og Dion er med på workflowet/arbejdsgangen.


\textbf{Indtægtsforhold, popup}
Alle fradrag fjernes fra indtægtsforhold, da dette ikke er en skatte-beregning/selvangivelse.
Posternes grupperes efter type
De 4 første poster betegnes A-INDKOMST = kildeskat(lønindkomst, bestyrelseshonorar, offentlige ydelser, pension) 
De 2 næste poster betegnes som KAPITAL-INDKOMST (overskud af selvs. Virksomhed, renteindkomst) 
AktieUdbytte omdøbes til AktieIndkomst (kursgevinst og udbytte er skattemæssigt det samme)
Renteindkomst kommer med 'Skat' tilføjes, denne regner rådgiveren selv ud og taster ind.
Der skelnes ikke mellem forskellige typer af pensioner under 'Pensioner'

\textbf{1.Løn indkomst}
Firma
Beløb

\textbf{2.Offentlig ydelse}
Ydelse (Offentlige ydelser dækker over folkepension og førtidspension. Dette skal ikke specificeres ud i systemet.)

\textbf{3.Bestyrelses honorar}
Firma
Beløb

\textbf{4.Pensioner}
Selskab
Beløb


\textbf{5.Overskud selvstændig virksomhed}
Selskab
Beløb

\textbf{6.Rente indkomst}
Beløb (evt. flere indtastningsfelter så der kan regnes sammen, dog prioriteres et enkelt beløb højest for at holde det simpelt)

\textbf{7.Aktie indkomst}
Udbytte		(den årlige udbetalte præmie)
Kursgevinst/tab	(når man sælger sin aktie)

\textbf{8.Rente udgift}
Prioritetsgæld 	(bolig gæld, som har første prioritet)
Bank/anden gæld 	(forbrugsgæld)

\textbf{9.Skat}
2 former:
Skat af løn og kapital indkomst (beskattes ens)
Skat af aktieindkomst (beskattes lavere)
'Skat' posten beregnes ud fra information fra Told\&Skats hjemmeside.

\textbf{Formueforhold}
Fælles for listboxes tilhørende aktiver og passiver: 3 kolonner (Person 1, person2 og total)

\textbf{Aktiver, popup}
Alle poster er grupperet efter likviditet. Dvs hvor hurtigt det kan omsættes til kontanter.
Egenkapital er ikke et aktiv, denne fjernes.
'Investeringsbevis' fjernes da det er det samme som 'aktie'.
'Anparter' erstattes med 'selvstændig virksomhed'. (anpart beskattes som en selvst. Virk.)
Poster:
Fast ejendom
Selvstændig virksomhed
Aktie
Obligation
Bank indestående
Andre aktiver

\textbf{1.Fast ejendom}
Bolig
Fritids bolig
Ervervs ejendom
Udlejnings ejendom

\textbf{2.Selvstændig virksomhed}
Selskab
Personlig
KS (Komadit selskab)
Her skriver man beløbet ud for den type virksomhed det drejer sig om.

\textbf{3.Pensioner}
Der tastes ikke noget ind her, dette hentes fra 'Pensions forhold'

\textbf{4.Aktie}
Aktier (indeholder både Aps og A/S)
Opdeleles som:
Frie midler
Pensionsmidler

Her ønsker Kim en lidt anderledes opstilling, da han gerne vil kunne taste alle aktier ind i samme vindue. Dermed kommer der kolonner med Selskab, Kurs, Kursværdig og Antal, samt en markering af hvilken type det drejer sig om (frie midler vs. pension.)
Indtastningen af Aktier foregår en af gangen nedefter og på én gang.
SELSKAB	ANTAL	KURS	     KURSVÆRDI	     PENSION / FRIE MIDLER
De frie midler inkluderes i aktiv-massen (altså medregnes i den værdi der vises på oversigten på Formueforhold), dette gør pensionsmidlerne ikke.

\textbf{5.Andre aktiver}
Kunst/Antikviteter

\textbf{6.Bank indestående}
Beløb

\textbf{Passiver, popup}
Kreditlån(?) fjernes. (Realkredit og prioritetslån er det samme)
'Andre passiver' tilføjes
6 punkter
Prioritetsgæld
Familielån
Kassekredit
Bank gæld
Andre passiver
Latent skat

\textbf{1.Prioritetsgæld}
Långiver
Type
Rentesats
Rest Løbetid
Beløb

I rente tastes sats og ikke beløb, altså årlig procent sats.
Type (Kontantlån, obligationslån og flex lån)

\textbf{2.Familielån}
Magen til 1.

\textbf{3.Kassekredit}
Magen til 1 og 2.
(Max træk etc. er ligegyldigt. Hvis kun 25.00 træk ud af 100.000 grænse, posted 75.000 som kontanter under aktiver)

\textbf{4.Bank gæld}
Magen til 1, 2 og 3.

\textbf{5.Andre passiver}
Andre former for lån (pantebrevs-gæld, gældsbrev(ikke familie-lån) m.m.)
Magen til 1, 2, 3 og 4.

\textbf{6.Latent skat}
Opdeles i 4 typer:
Pensioner
Ejendomme
Virksomhed
Aktie

\textbf{Pensionsforhold}
Informationer i listbox:
Type
Tidsbegrænset

Der findes 3 forskellige slags dækning:
1.Pension
2.Sygdom
3.Død
Der findes 4 forskellige typer pensioner:
1.Rate pension
2.Livsrenter (Livsvarig) 
3.Kapital (engangs)
4.Forsikring
Der er her lidt tvivl under noteindtastningen hvorvidt 'livrenter' og 'forsikring' er det samme?

Vores indtastningskema skal ligne det som Kim tidligere har udleveret.
'Beløb' omdøbes til Prognose værdi'
Prognoseværdi feltet angiver værdien af pensionen den dag du bliver pensioneret. Altså inklusiv forrentning og fremtidige årlige indbetalinger.

\textbf{Pensionsforhold, popup}
Indtastningsmulighedern er de samme for alle 4, der hvor de er forskellige undlader rådgiver at taste noget ind (prognoseværdi, beløb årligt).
'Start dato' omdøbes til 'Start Udbetaling'.
'Antal år' omdøbes til 'Udløbsdato'.
