\paragraph{Noter fra møde med Kim, 02-02-06}

\begin{itemize}
\item 'Det system vi udvikler skal være et værktøj der hjælper kunden med at få et bedre overblik over dennes økonomi og relevante fremskrivninger på en variabel måde' - resten er 'nice to have'

\item 'Systemet vi udvikler skal bruges til at forstå alle kundens bankmæssige forhold og vel at mærke få kunden til at forstå de økonomiske aspekter i deres nuværende situation'

\item At beregne skatter, det ville være fint hvis systemet automatisk tager skat fra beløbene når de skal behandles, eksempelvis et skema der er variabelt efter renteindtægter og antal år efter behov.

\item Det blev i øvrigt pointeret igen at vi endelig skal 'forstyrre' hvis der er information vi har brug for.

\begin{tabular}{p{8.0cm}p{2.8cm}}
Alle beløb indtastes som brutto, dvs. før skat (man taler ikke om skat før til sidst). & must have\\
Formlerne (de 4) skal som sådan ikke med i systemet	&	nice to have \\
Det er fint at opremse børne-forhold, men kun for at nævne familie- og økonomiske forhold (børneopsparing,  generationer etc.) Børn noteres generelt som en note.	&	nice to have, Hele familen opfattes som en kunde\\
Hvis kunden har virksomhed indgår virksomhedens værdi under aktiver	(værdi=egenkapital (+goodwill))	&	must have\\
Links til anden info betyder ikke meget &	nice to have \\
Systemet skal ikke nødvendigvis identificere rådgiveren over for kunden	&	nice to have\\
Identificering af rådgiver internt i EIK er ubetydelig & nice to have\\
Opsummering af aktiver og passiver & must have\\
Notesystemet skal bare være simpelt & could have\\
Udbygget notesystem er & nice to have\\
\end{tabular}

\item Hver kunde har én rådgiver 
\item PB rapport laves typisk en gang hvert år.
\item Der er en kun én overordnet ansvarlig rådgiver pr. kunde
\item Gamle rapporter uvæsentlige
\item Der gemmes kun én version af rapporten, da man ellers
\item risikerer at forveksle gamle og nye versioner.
\item PB rapporten gælder ikke som en 'aftale'

\begin{tabular}{p{0.7\textwidth}p{0.3\textwidth}}
Simulering af fremskrivninger er & must have\\
Login ja hvis smart for os, ellers & nice to have\\
Central DB er vigtig i forbindelse med fremtidige muligheder (i fremtiden kan man lave statistik på kundemassen etc.)		 & could have \\
Udprint-funktion er & must have\\
\end{tabular}

\item Status-sidens indhold ændrer sig ikke.
\item De dele der kan ændres i er Aktier, Obligation og Pension.

\item Forbrugsmuligheder def.: 'Hvornår er dine 10 millioner spist op, hvad kan du tillade dig'

\item En note i forbindelse med DB snakken: Skulle det ske at en rådgiver kunne finde på at skifte til en konkurrerende bank, ville han kun kunne tage en kopi af sin kundebase med sig hvis systemet arbejder med en central db. Hvis hver rådgiver derimod kun har deres kundebase liggende lokalt ville han kunne tage hele basen med uden at virksomheden ville kunne få fat på den. Dette er i EIKs interesse da de gerne vil holde på kunderne, med andre ord ligger der et CRM aspekt her.	

\end{itemize}