\paragraph{Mål og planer for uge 6}

Vi skal have diskuteret vore mappe struktur og placeringen af vores filer. Der er en reel risiko for at miste overbliket over alle vores noter.
Den nye prototype skal udvikles.
Der skal afholdes en session med Kim, Dion og Claus, hvor vi får fastlagt hvilket felter og informationer der skal være i indtastningsdelen.
Vi skal starte på at indsamle informationer om hvordan præsentationsdelen/beregningsdelen udformes.
Ide: For at indsamle krav til præsentationsdelen af applikationen kunne der afholdes en brainstorming session / møde med Dion og Kim. Vi skal skære ind til benet og få de vigtige ting på banen. Hvad skal en præsentation for kunden indeholde. Hvilke grafer og på hvilke tal skal graferne laves.
Vi skal kigge nærmere på identificere den hårdeste nød - dette skal vi komme nærmere ind på.
Vi skal kigge på et udkast/vores tanker om problemformuleringen.
Vi skal undersøge om det er planen at der bliver rene indtastnings opgaver for sekretærerne.
Vi skal nærmere et studieområde i forbindelse med rapporten.
Vi skal (indtil videre) have fastlagt de principper vi arbejder efter, hvilke ligger grund for vores sytemudviklingsmetode.
Kontorstol og telefon efterspørges.


Den hårde nød
På dette stadie er det svært at definere et enkelt område som den hårdeste nød, da vi er i en proto-typing fase. I denne fase er det essentielle at komme frem til 'de rigtige' krav, ud fra det input vi får fra virksomheden, hvorfor man kan sige at kravspecifiseringen er den hårde nød.

Den umiddelbare mest risiko-fyldte næste ting vi skal igang med er tilgangen til databasen. Dette er risiko-fyldt i forhold til om det kan komme til at virke på EIKs systemer hos SDC, ligesom at det er risiko-fyldt i forhold til om vi konstruere tilgangen rent teknisk set. 

Overordnet for projektet er der andre risiko-områder, som alle er kode-tekniske problemstillinger. Nogle af disse er fremtidige og kan opsummeres som:

Udprintningsmodulet
Præsentationsdelen, herunder grafisk visualisering i form af grafer etc.
Fremskrivningsdelen