\paragraph{I dag d. 25-01-06}

\begin{itemize}
\item Vi har installeret postgresql på klaus's maskine og på serveren. Vi kan komme i kontakt med klaus's postgres, men ikke den på serveren.

\item Vi mangler CD'en til windows 2003 server, som skal bruges til at installere IIS på serven. Denne CD skulle være klar til i morgen. Så kan vi teste om vi kan bruge web-services.

\item Vi har lavet videooptagelser over arbejdsgangene hos Dion.

Faldgrupper:
\item Vi skal passe op ikke at mister fokus på den største risiko. Der kan være en tendens/risiko for at komme til at fokusere på en ting/emner der interessere os, frem for den 'hårdeste nød'. 

\item En løsning kunne være at lave en 'risiko analyse' for på den måde at kunne prioritere hvad der er vigtigst. Dette analyse dokument skal løbende holdes opdateret. Dokumentet skal ikke være super detaileret men heller ikke super simpelt.

\item Misforståelser. Vi skal være obs på hvad og hvordan vi kommunikere internt og eksternt. En løsning kunne være: At vi skal arbejde på at få et fælles sprog, ved at stille mange spørgsmål, dumme spørgsmål og uddybende spørgsmål. Vi kan også få et fælles sprog, EIK og os selv imellem, gennem brug af eksperimentielle udviklingsmetoder. F.eks. Lo-Fi. Man kunne lave en fælles ordbog/ordliste, men dette bliver for administrativt tungt. 
Problemer med at få de reelle krav ud af kunden. Der er risiko for at forveksle kundens krav, altså de problemer som de tror de har, med de reelle problemer de har. Ikke sandsynligt at kunden har et fuldstændigt neutralt overblik. Der er også risiko for at vi ikke for dykket dybt nok ned i disse problemer og EIK folkenes arbejdesgange. Vi skal ikke stille os tilfredse med det første og bedste svar.

\item En løsning kunne være: At bruge 5 times why?

\item Manglende mulighed for brug af database server. Hvis ikke at vi kan bruge deres file-server som db-server må vi finde en anden løsning. 
En løsning kunne være at lave en af db-server på en lokal maskine. Enten en decideret server eller en access database.

\item Vi har lavet et udrids til en indbydelse til den Ugentlige Briefing af EIK. Pia er inviteret til dette arrangement, som forgår på fredag.
\end{itemize}