\newpage
\section{Kravliste}

Vi ser det fremtidige system som bestående af to delsystemer. Et delsystem til indtastning og et delsystem til rapportering. 
\\
\\
\begin{tabular}{ll}
Skala: &1. prioritet betegnes som ``Must have''\\
       &2. prioritet betegnes som ``Could have''\\
       &3. prioritet betegnes som ``Nice to have''\\
\end{tabular}
\\
\\
Til indtastningsdelen har vi fundet følgende krav:\\

\tablefirsthead{
  \hline
  \multicolumn{1}{|l|}{Nr} & 
  \multicolumn{1}{p{4.0cm}|}{Krav} & 
  \multicolumn{1}{l|}{Prioritet} &
  \multicolumn{1}{p{5.0cm}|}{Note} \\
  \hline
}

\tablehead{
  \hline
  \multicolumn{1}{|l|}{Nr} & 
  \multicolumn{1}{p{4.0cm}|}{Krav} & 
  \multicolumn{1}{l|}{Prioritet} &
  \multicolumn{1}{p{5.0cm}|}{Note} \\
  \hline
}

\tabletail{
  \hline
  \multicolumn{4}{|r|}{\small Forsætter på næste side.}\\
  \hline
}
\tablelasttail{\hline}
\bottomcaption{Kravliste.\label{Kravliste}}

\begin{supertabular}{|l|p{4.0cm}|l|p{5.0cm}|}
1  & Systemet skal kunne printe (oversigter, grafer ol.) & 1 & I første omgang 'begrænset'.\\ \hline
2  & Systemet og udprint skal have et professionelt look & 1 & Genbrug af officiel font, farver, logo, design stil osv.\\ \hline
3  & Kunden ser måske programmet under indtastning og skal derfor kunne genkende applikationens stil på udprintet. 	& 1 & \\ \hline
4  & Rapporten skal udstråle konservatisme, gennem overskulighed, gennemskuelighed og troværdighed. & 1 & \\ \hline
5  & Der skal ikke printes logo.				& 1 & Der bruges brevpapir.\\ \hline
6  & Man skal kunne skifte database ved kun at modificere \'et modul.	& 1 & \\ \hline
7  & Systemet skal kunne bruges af en person som er indøvet i Private Bankings papirgange, og som kan læse og skrive. & 1 & \\ \hline
8  & Man skal kunne springe mellem de forskellige indtastningsskærme.	& 1 & \\ \hline
9  & Systemet skal ikke kræve at alle felter udfyldes.		& 1 & Hvis en kunde ikke har nogle pensioner, så skal disse ikke tastes ind. = fleksibilitet.\\ \hline
10 & Der skal være kontrol af typen der bliver indtastet i enkelte felter.	& 1 & Telefon, Cpr må kun indeholde tal, og så skal der kun kunne indtastes tal.\\ \hline
11 & Systemet tager sig af positive og negative tal. & 1 & Udgift = negativ, indtægt = positiv som default. Dette kan ændres ved at skrive minus foran.\\ \hline
12 & Skærmene skal opdatere sig når noget nyt er tastet ind.		& 1 & \\ \hline
13 & Der skal være labels til indtastningsfelter som siger hvad der skal tastes ind.	& 1 & \\ \hline
14 & Man skal kunne oprette så mange emner i en kategori på en gang som muligt.	& 1 & Eksempelvis skal muligheden for at taste renteindtægt, lønindkomst osv. ind på en indtægtsform være til stede uden at formen åbnes og lukkes efter hver indtastning. Med hensyn til aktier og obligationer har man tit mange af og disse skal derfor tastes ind i en datagrid.\\ \hline
15 & Emner der falder uden for kategori skal kunne tastes i et 'Andet' felt.	& 1 & \\ \hline
16 & Rapporten skal have så få sider som muligt. & 1 & Set i forhold til at alt skal kunne skrives ud og at det skal være overskueligt.\\ \hline
17 & Systemet skal være brugervenligt.			& 1 & \\ \hline
18 & Opret, slet, læs og rediger en session.          			& 1 & \\ \hline
19 & Opret, slet, læs og rediger en kunde.            			& 1 & \\ \hline
20 & Opret, slet, læs og rediger et indtaegtsforhold.			& 1 & \\ \hline
21 & Opret, slet, læs og rediger et pensionsforhold. 		& 2 & \\ \hline
22 & Opret, slet, læs og rediger et formueforhold.			& 2 & \\ \hline
23 & Søge på kunder.				& 2 & \\ \hline
24 & Systemet skal være nemt at lære.			& 2 & \\ \hline
25 & De forskellige lister af Aktiver, Passiver og Pensioner skal have kolonner med summer. En total og en for hver part i familien. 											 & 2 & Er ændret fra 1 til 2, da det ikke er et primært krav.\\ \hline
26 & Der skal være et simpelt notesystem. Dvs. en note der følger hele sagen.         				 & 2 & Det har vist sig, pr. 24-02-06, at være en 2. \\ \hline
27 & Alle indtastninger skal være brutto (altså før skat)                             	    	 & 2 & Ændret fra 1 til 2 da det ikke har det primærere fokusområde.\\ \hline
28 & Under indtægtsforhold bør vi benytte FØR arbejdsmarkedsbidrag.                   	    	 & 2 & Ændret fra 1 til 2 da det ikke har det primærere fokusområde.\\ \hline
29 & Efter 5-10 sager skal det tage den erfarne konsulent 15-30 min. at taste en kunde ind.    & 2 & Det tager i dag 30-60 min.\\ \hline
30 & Efter 5-10 sager skal det tage den nye konsulent 30-45 min. at taste en kundes data ind.  & 2 & \\ \hline 
31 & Kontrol af indtastninger i felter.   		           		& 3 & Dette kunne være modulus 11 kontrol af CPR nr. Det kunne være at huske på at der er renteudgifter forbundet med et lån.\\ \hline
32 & Der skal være et udvidet notesystem. Dvs. noter til hver post i en sag.        					 & 3 & \\ \hline
33 & Rådgiveren skal kunne anvende systemet uden for kontoret.        			                   & 3 & Det har vist sig, pr. 24-02-06, at være en 3'er.\\ \hline
34 & Systemet skal kunne simulere fremskrivninger           & 3 & Det har vist sig, pr. 24-02-06, at være en 3'er. Auto udregning. Dette afgrænser vi os helt fra.\\ \hline
35 & Det skal være muligt at få et overblik over kunden og dennes personlige forhold, altså om kunden er selvstændig, bor i udlandet og så videre.         & 3 & \\ \hline
36 & Børn: Har de børn, hvor mange, deres navne, CPR numre og så videre. Er børnene fællesbørn eller ej? Er der tilknyttet nogen børneopsparing? Dette kan enten laves som punktform eller som en note. & 3 & Er ændret fra 1 til 3, dette kan skrives i notefeltet.\\ \hline
37 & Børn skal ikke opfattes som en kunde.                  & 3 & \\ \hline
38 & Er de løn\-mod\-tag\-ere eller selv\-stændige (er det Aps. eller er det A/S), hvilke virksomheder de arbejder i. Dette kan enten lavet som punktform eller som en note.             & 3 & Det skrive i en note. \\ \hline
39 & Links til www.skat.dk og lignende så rådgivere kan tjekke huspriser og lignende. 	       & 3 & \\ \hline
40 & Det skal være synligt hvem der er kontaktperson for kunden.                      	       & 3 & \\ \hline
41 & Adgangsbegrænsning og identificering via log-in        & 3 & \\ \hline
42 & Systemet er baseret på en cental database              & pt. 3 & I fremtiden 1.\\ \hline
43 & Realisering af midler (skatte beregning)         			& 3 & \\ \hline
44 & Man skal manuelt kunne ændre be\-skat\-nings\-pro\-cen\-ter.                              & 3 & \\ \hline
45 & Systemet skal kunne printe alle data fra en session.   & 3 & \\ \hline
\end{supertabular}

Note: Når der skrives datoer ville det været smart hvis det er nemt at læse, men det skal også være muligt at sortere. For at undgå uoverensstemmelser med dato formater i koden og i databasen laver vi datoen som en streng. Det at kunne sortere er en feature vi afgrænser os fra.  Generelt kan vi sige at vi afgrænser os fra 2. og 3. prioriteringer på grund af tiden.

%Note: Den største forhindring til at starte med, er at finde ud af om vi kan basere vores applikation på en database eller ej. Hvis ikke at vi kan det må vi lægge hovedene i blød og komme op med en anden løsning.

Note: Krav 41 til og med 45 er ganske vagt formulerede og på ingen måde essentielle for at applikationen kan fungere. På nær krav 41, som vi har kendt siden begyndelsen af forløbet, er kravene fremkommet senere i udviklingsforløbet på baggrund af fremvisning af applikationen for EIK Banks rådgivere. Kravene er ikke nemme at kvantificere og man kan måske diskutere om de ikke nærmere har status af at være retningslinier for udviklingen af systemet. De er dog tilføjet vores kravsliste, idet vi vurderer at vigtigheden af dem er stor nok. At disse krav først bliver formuleret så relativt sent i forløbet er beklageligt for os som udviklere. Er der noget vi kunne have gjort for at undgå dette? Måske kunne vi have gået endnu hårdere til EIK Bank rådgiverne under sessionen hvor vi forsøger at fastlægge og kvantificere kravene til applikationen, hermed dog ikke sagt at vi ikke var direkte i vores spørgemåde. Denne session med prototype 2 varede i nærheden af 2 timer og der kom virkelig meget information på bordet. Det hører iøvrigt ikke til sjældenhederne med længere\-varende møder. Problemet her består i at allerede efter 30 min er koncentrationsevnen dalet betydeligt, og efter 1½ time er man nået et punkt hvor der for alvor begynder at opstå misforståelser i kommunikationen.