PRIVATE BANKING VÆRKTØJ\\

Indledning: Private banking består i rådgivning overfor formuende kunder indenfor investeringspleje, pensions- og skatteforhold, f.eks. i forbindelse med til- og fraflytning udlandet.\\Grundlag: Forudsætningen for en professionel rådgivning af kunder indenfor Private Banking er et overblik over kundens - og ægtefælles indtægtforhold, formueforhold, arbejdssituation, pensionsopsparing, forsikringsdækninger samt fremtidige forventninger.\\ Dette overblik skabes i dag via registrering af alle ovennævnte oplysninger i Excel, hvorefter overblikket generes. Herefter skal man indtaste fornyede oplysninger for at simulere andre situationer i forbindelse med rådgivningen af kunden. Dette kan p.t. være en besværlig proces.\\

Fremtidigt værktøj:
Projektgruppen opgave vil være at finde frem til en mere automatiseret løsning, som kan erstatte det nuværende excel ark. \\ Vi kan forestille os følgende løsningsmulighed:\\ En database, hvor kundens oplysningen registreres i forskellige tabeller. \\ En række andre tabeller/databaser med nyttige oplysninger, f.eks. \\

\begin{itemize}
\item offentlige pensioner 
\item test vedr. risikoanalyse vedr. risikoprofil
\item pensions- og dækningsforhold for de foretrukne samarbejdspartnere/forsikringsselskaber
\item værdipapirer over foretrukne porteføljer, f.eks. Eik Banks modelportefølje   
\item skatteforhold i foretrukne udlande, f.eks. Frankring, Spanien, England m.fl.
\item gængse realkreditlån, beregningsmotor, omlægning af lån
\end{itemize}

Noget af ovennævnte kunne tænkes at være links til andre websites.\\

Her ovenpå lægges et brugerinterface, hvor resultatet af kundens oplysninger vises i præsentabel format ( mulighed for udskrift). Det skal endvidere være muligt at simulere forskellige muligheder/situationer under mødet med kunden, både med hensyn til indtægtsforhold, pension- og dækningsforhold, Investeringspleje samt skattemæssige forhold, dels på grundlag af kundens egne oplysninger og dels de faste oplysninger, jf. ovenfor. Kunden vil dermed få et relevant og grundigt overblik/grundlag for at træffe beslutninger.