\paragraph{Morgenmøde 24-01-06}

\begin{itemize}
\item Karakteristik af EIK: Ikke EDB-kyndige medarbejdere, brugere på normalt nivau.

\item Valg af database?
Access indtil videre. Da der ikke bliver meget pres på med 4 medarbejdere. Det ligger også i kortetene at vi bør gå efter en kostfri løsning. Afprøv en simpel database på EIK filserveren.

\item Webservice?
Kan filserveren bruges til webservices

\item Rapportstruktur:
Kig gamle rapporter igennem.

\item Latex rapport header:
Lav en header til texfilerne til rapporten.

\item Videoproto af private banking session:
Få Dion til at vise hvordan et realistisk kunderforløb ser ud. Se nuværende arbejdsgange og få ham til at sætte ord på de nuværende problemer.

\item Lave en tidsoversigt:
Lave en tom 'skal' over tidsforløbet.

\item Login delen:
Påbegyndelse af logindelen er en mulighed allerede nu.

\item Kigge på mulige faldgrupper i forløbet som det ser ud nu (mild risikoanalyse).

\item Fastlægge filosofierne:
\begin{itemize}
\item Crack the hardest nut first.
\item 'Stille dumme spørgsmål filosofien' Ingen spørgsmål er for dumme. Modvirker kommunikationsvanskeligheder.
\item KISS-Keep It Simple Stupid / KISBI: Keep It Simple But Intelligent
\end{itemize}

\item Fastlægge arbejdsformerne:
Spiralmodellen.
Daglige møder efter Scrum-forbillede.
Der er 7 iterationer. 1 uge er planlægning og installation. Sidste 2 uger er til rapportskrivning.
Køre efter fastlagte ugentlige mål. Det kan være et delsystem eller en papirmodel. el. Målet skal være færdigt når vi går hjem torsdag.
Afholde et ugentligt informationsmøde med EIK kontakterne. Primært for at vise fremskridtet, engagement og for at hindre at vi kommer for langt ud på et sidespor. Dette ugentlige møde afholdes fredag formiddag (11-11.30 tiden).
NOTE: Vi skal informere EIK medarbejdere på forhånd om hvor meget tid vi regner med at der går ved samtaler og andre sessioner.
\end{itemize}

